[大結局！聽日準時返工]武大中南醫院：以ECMO技術成功救治1患者

武漢肺炎繼續肆虐。根據內地傳媒報道，武漢大學中南醫院用移動心肺儀（ECMO）成功救治了一名新型冠狀病毒患者，屬全省首例。

報道引述武漢大學中南醫院急危重症移動ECMO中心主任夏劍表示，是次新型冠狀病毒感染的肺炎疫情造成患者的肺部受損，成為「病毒肺」，嚴重的患者肺部受損嚴重，影響人體肺部正常工作。醫院利用移動心肺儀（ECMO），在人體外安放一個人工膜肺，替代人的肺的工作，相當於「人工替代肺」，讓人體自身的肺能夠得到充分的治療和休息。病發時的缺氧症狀得到改善，目前已成功救治了一名新型冠狀病毒患者。

他又說，移動心肺儀（ECMO）應用範圍還比較小，現暫時只在中南醫院、金銀潭醫院等武漢各大醫院，應用於新型冠狀病毒患者中「重症中的危重症患者」。他表示，目前沒有特效抗病毒藥物，治療以對症、支持為主。

目前沒有特效抗病毒藥物，治療以對症、支持為主。
大咩結局? 吊命咋

原來換肺就搞掂，支那強項

讓人體自身的肺能夠得到充分的治療和休息
都仲係靠個肺自己好翻

留名等睇個ECMO冇充份消毒，下個用嗰陣交叉感染，變超級病毒

ECMO全醫院應該唔係有好多部, 咁多人奶野, 夠用咩?

sars當年咪又係

柯文哲咁中意"友中",
快d 去武漢支援,向中共表達自己嘅善意啦!!

咁唔係叫醫治......係吊命成功......

開得ecmo 救得番

你估個lung function 得番幾多？

你咁講下下做化療先叫醫冶啦
不嬲病就係靠自己免疫系統先好

蟻民就唔洗講, 都係黨高層先有資格用

咪葉克膜囉柯文哲都話救得翻係少數 一堆病人用完都係要截手截腳

中共嘅ecmo 一早係柯p教佢地嘅

使用葉克膜可能會有併發症發生，常見的有：
血栓
出血
溶血
末端肢體缺血
感染
腎衰竭
依照病人病情來調整葉克膜的各種設定、及處理各種併發症，關係到病人的存活率，病人需要安裝的時間越長、越考驗相關專業人員的能力及經驗。

岩岩wiki 睇到

我知,但而家武漢咁水深火熱,
而柯P又咁鍾意"友中",
咪應該請假去武漢貢獻自己所長呀嘛

醫返都唔會再正常 不如死撚左佢

生化人

ECMO吊住條命，但講到好似醫好左咁

要減少恐慌

你信？

瑞士山區肺！

幾時出現左病都係靠自己免疫系統先醫番好既幻覺?
有D病重要係自己既免疫系統害死自己

換個瑞士山區肺